官樣文章馬屁哲學

官樣文章馬屁哲學 - 蔣芸

Getty Images(Getty Images)

全國政協十三屆二次會議開幕；巨型電視上出現的國家主席習近平臉色不大好看，總結去年政協七大政績也只報喜不報憂，又是老調重彈，反而對去年開始的大件事：中美貿易戰隻字不提；這件全世界都在關注的新聞，談談打打，方興未艾，美國對中國重量級的打擊和影響事件豈能草草掠過？而所謂的七大政績中的三大攻堅，化解重大風險、精準脫貧、污染防治等等，百姓民眾最關心的與反貪腐有關，貪污大老虎是愈打愈有，大官員的親友子弟在國外置業藏匿財產，早已是防不勝防。講到新一年度的工作重點，仍然是以貫徹習近平思想為重中之重，全屬官樣馬屁文章，了無新意，所謂反腐和依法治國到今天依然流於形式而無實質效應。

對於兩岸關係，中共一向以反台獨分裂國家為首要，前幾年所提及的九二共識今年則未提起，也沒有新的論述來取代，政治觀察家評論員認為這是因為台灣明年初總統大選，中國不願意兩岸關係成為綠營民進黨用來大做文章的殺着，故特別克制，不肯授人以柄，仍在靜觀其變之中，至於市場開放，保障外來投資者與所提供之有利條件等尤應引起關注。

且看回歸以來這二十多年的人大政協會議，參與代表一向被形容為政治花瓶、橡皮圖章及拍手機器而已，出席代表噤若寒蟬，拍手如儀，尤其在強勢領導下，每年例會形同擺設而已，更沒有可堪公開發言的機會，而台上就座的官員，個個面色嚴肅凝重如臨大敵，今年更不乏愁眉深鎖滿懷心事的怪異表情，已成每年一度見怪不怪的特殊風景。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
「我們」敏感症 (邁克)

下一則
下一則
爆裂觀音 (曾志豪)